# devops-netology

# Домашнее задание к занятию «2.2. Основы Git»

## Задание №1
=============================

Синхронизирую все репозитории

Теперь добавлены тэги. Легковесный v0.0 и аннотированный v0.1


=============================

## Ниже идут задания прошлых работ. Чисто для личного контроля изменений

=============================

#devops-netology

#Домашнее задание к занятию «2.1. Системы контроля версий.»

##Задание №1 – Создать и настроить репозиторий для дальнейшей работы на курсе.

**/.terraform/ - игнорирует все файлы внутри каталога .terraform

В текущем каталоге игнорирует файлы служебные файлы.

====================================================
Доработка домашнего задания

**/.terraform/ - игнорирует все файлы внутри каталога .terraform, созданного в локальной директории

Далее игнорируются все файлы состояния, имеющие расширение tfstate, а также если к этому расширению добавлено любое дополнение после точки.

Игнорируются файлы логов crash.log, в том числе и архивыне логи, имеющие дополнительное расширение, например crash.001.log

Также исключаются файлы, чувствительные к данным, например логины/пароли. Это файлы с расширением tfvars, а так же эти же файлы, преобразованные в json-последовательность

Игнорируется группа файлов override.tf, override.tf.json, а также под это определение попадают все файлы, имеющие в своем названии _override.tf, _override.tf.json

Ну и к игнору добавлены файлы .terraformrc и terraform.rc


# Задание №1 - Подготовка рабочей среды

1. Terraform
![Terraform](https://github.com/Asder6465/devops-netology/blob/main/Terraforms.png)

2. Bash
![Bash](https://github.com/Asder6465/devops-netology/blob/main/Bash.png)

3. Markdown
![Markdown](https://github.com/Asder6465/devops-netology/blob/main/Markdown.png)

4. YAML
![YAML](https://github.com/Asder6465/devops-netology/blob/main/YAML.png)

5. Jsonnet
![Jsonnet](https://github.com/Asder6465/devops-netology/blob/main/Jsonnet.png)


# Задание №2 - Описание жизненного цикла задачи (разработки нового функционала)

1. Обсуждение задачи, разбиение ее на функциональные фрагменты, назначение исполнителей.
2. Алгоритмизация
3. Проверка совместимости алгоритмов частей.
4. Разработка кода отдельных фрагментов.
5. Тестирование работоспособности. 
6. Исправление ошибок кода. 
7. Демонстрация клиенту работы отдельных функциональных узлов.
8. Доработка функционала по рекомендациям клиента
9. Сборка кода в единую программу.
10. Тестирование работоспособности.
11. Проведение оптимизации кода
12. Повторное тестирование после оптимизации
13. Проведение демонстрации пользователю полнофункциональной системы
14. Устранение замечаний и принятие рекомендаций клиента к усовершенствованию
15. По настоянию клиента отправлять на на усовершенствование сразу.
16. Оформление пользовательской документации
17. Передача рабочей версии клиенту.
18. Гарантийное сопровождение системы у заказчика с исправлением замечаний
19. Принятие решения об усовершенствовании системы
20. Если решение положительное, переходим к П.1
